
\phantomsection \label{subsubsec:SAE631}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE631}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE631}{SAÉ6.DevCloud.01}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Gérer le pipeline d'une application orientée Cloud} % SAÉ-DevCloud-66 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1FiORSiJRp5CtmeLis26mZ35gviaR2NMDGu-rSgzVGzw/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S6 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 5h CM/TD et 5h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 5h CM/TD et 5h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& DevCloud \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{26}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{34} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T spécialisé en Développement Système et Cloud fait
évoluer des applications existantes au sein de son entreprise en
développant de nouvelles fonctionnalités. L'application pouvant déjà
être en production et utilisée par des collaborateurs ou des clients, il
ne peut donc pas interrompre l'usage qui en est fait. Il intègre ses
apports en utilisant une approche CI/CD (intégration continue,
déploiement continu). Cette approche permet de tester les nouvelles
fonctionnalités en s'assurant de leurs compatibilités avec l'existant
avant de planifier leurs mises à disposition auprès des utilisateurs
sans interruption de service.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    Le professionnel DevCloud met en œuvre la chaîne CI/CD d'une application
structurée en microservices, intervient et surveille les différentes
étapes du cycle de développement (dont la gestion des erreurs et des
messages). Afin d'assurer le développement des fonctionnalités, il
applique la démarche suivante~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  la mise en place de la chaîne d'intégration continue (CI) et ses
  différents tests\,;
\item
  la mise en place de la chaîne de développement continue (CD) incluant
  la génération du livrable applicatif
  sous la forme d'un conteneur et le déploiement automatique de
  l'application avec ses améliorations\,;
\item
  la vérification de la santé du code incluant le monitoring de
  l'application, un système d'alertes,
  la prise en compte de la sécurité à tous les niveaux de l'application
  et la gestion des messages (incluant
  les logs) renvoyés par l'application\,;
\item
  la planification du déploiement avec le nettoyage des bases de données
  de l'orchestrateur, l'automatisation
  du déploiement en tenant compte de l'activité et la gestion d'un
  backup\,;
\item
  la gestion des agents de messages pour la communication entre deux
  microservices (sous la forme d'une
  file FI\textabbrv{FO} par exemple).
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{DevCloud1} Coordonner des infrastructures modulaires
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01DevCloud} \textit{Concevoir, administrer et superviser une infrastructure Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02DevCloud} \textit{Orchestrer les ressources Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03DevCloud} \textit{Investiguer sur les incidents et les résoudre afin d'améliorer la qualité et la fiabilité des infrastructures}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{DevCloud2} Accompagner le développement d'applications
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01DevCloud} \textit{Adopter les pratiques de pilotage de projet}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02DevCloud} \textit{Concevoir, gérer et sécuriser un environnement de microservices}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03DevCloud} \textit{Gérer son infrastructure comme du code}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.04DevCloud} \textit{Gérer une chaîne d'intégration et/ou de déploiement continu}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R531}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.09}} Outils et méthodes du DevOps
\tabularnewline
\hyperlink{R532}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.10}} Infrastructures conteneurisées
\tabularnewline
\hyperlink{R533}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.11}} Programmer son infrastructure
\tabularnewline
\hyperlink{R534}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.12}} Solutions Cloud
\tabularnewline
\hyperlink{R601}{\textcolor{ressourceC}{R6.01}} Anglais : Insertion professionnelle 2
\tabularnewline
\hyperlink{R602}{\textcolor{ressourceC}{R6.02}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Communiquer en tant que futur cadre intermédiaire
\tabularnewline
\hyperlink{R631}{\textcolor{ressourceC}{R6.DevCloud.04}} Pilotage de solutions Cloud pour l'entreprise
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE631Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE631Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Au sein d'une entreprise, il n'est pas rare de faire évoluer une
application existante, lui ajoutant des fonctionnalités supplémentaires.
L'application pouvant déjà être utilisée (en production) par des
collaborateurs ou des clients, le développement de ces nouvelles
fonctionnalités ne doit pas interrompre l'usage qui en est fait. En ce
sens, adopter une approche de développement CI/CD (intégration continue,
déploiement continu) permet d'intégrer à l'application différentes
améliorations tout en testant leurs fonctionnalités, en s'assurant de
leurs compatibilités avec l'application existante avant de planifier
leurs mises à disposition auprès des utilisateurs. Le professionnel
DevCloud doit donc savoir mettre en place la chaîne CI/CD d'une
application, intervenir et surveiller les différentes étapes du cycle de
développement (dont la gestion des erreurs et des messages).\\
En partant d'une application donnée, structurée en microservices et
déployée sur une infrastructure conteneurisée (pouvant être
l'application de la \hyperlink{SAE531}{SAÉ5.DevCloud.03 "\textit{Orchestrer la conteneurisation d'une application}"}), l'étudiant ou un groupe d'étudiants
spécifie une ou plusieurs nouvelles fonctionnalités nécessitant la
création d'un microservice associé, puis met en place les éléments
suivants~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  la chaîne d'intégration continue (CI) et ses différents tests
\item
  la chaîne de développement continue (CD) incluant la génération du
  livrable applicatif sous la forme
  d'un conteneur et le déploiement automatique de l'application avec ses
  améliorations
\item
  la vérification de la santé du code incluant le monitoring de
  l'application, un système d'alertes,
  la prise en compte de la sécurité à tous les niveaux de l'application
  et la gestion des messages (incluant
  les logs) renvoyés par l'application
\item
  la planification du déploiement avec le nettoyage des bases de données
  de l'orchestrateur, l'automatisation
  du déploiement en tenant compte de l'activité et la gestion d'un
  backup
\item
  la gestion des agents de messages pour la communication entre deux
  microservices (sous la forme d'une
  file FI\textabbrv{FO} par exemple).
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}
